Циклы нужны для повторения выполнения одних и тех же действий в одном месте кода.
Ещё записывая каждый раз определённые действия n количество раз,которые мы можем загнать  в цикл мы используем много оперативной памяти 